\section{De markt}
\subsection{Bedrijfstakanalyse}
Het bedrijf valt onder IT-dienstverlening en volgens het CBS is in deze bedrijfstak de omzet in de afgelopen 4 jaar gestegen met 5 tot 7 procent per kwartaal. Daarmee is het een van de meest lucratieve bedrijfstakken van dit moment. Volgens de Rabobank is de verwachting dat de IT-dienstverlening markt met 4\% stijgt. Dit betekent wel dat de concurrentie steeds groter wordt. Wij willen ons unique neerzetten op de markt door uitstekende service te leveren en door onze uitstekende software kwaliteiten.

Het is gunstig om ons aan te sluiten bij de brancheorganisatie Nederland ICT aan te sluiten. Deze organisatie geeft juridische hulp en hulp bij het voldoen aan de AVG. Dit zijn valkuilen voor ICT ondernemingen. Door de nieuwe wetgeving is privacy een actueel onderwerp en voor een start-up is het strikt noodzakelijk om aan alle eisen te voldoen. Het niet voldoen aan de eisen kan erg schadelijk zijn voor je bedrijf.

\subsection{Klantenanalyse}
De doelgroep die als eerste benaderd wordt zijn vegetari\"{e}rs. Deze doelgroep is gekozen omdat het een niche markt is waar we ons op kunnen focussen. Daarna kunnen we ons richten op andere niche doelgroepen zoals veganisten, mensen die alleen biologisch, koosjer etc. Voor vegetari\"{e}rs kan het soms lastig zijn om te beslissen wat je moet gaan eten. Dit probleem heb ik vaker gezien in mijn omgeving. Je moet zonder de hulp van vlees toch alle voedingsstoffen binnen krijgen. Er zijn recepten sites waar je zelf kan zoeken naar een recept voor jou maar wij geven recepten voor de hele week die speciaal voor jou zijn uitgekozen. Je hoeft er zelf niet meer over na te denken en hierdoor houdt je meer tijd over voor andere leuke dingen. 

De vegetari\"{e}rsbond heeft naar aanleiding van een onderzoek aangegeven dat er in Nederland ongeveer 700.000 vegetari\"{e}rs zijn. Als we kijken naar andere abonnementen diensten zoals Blendle, Spotify, Netflix dan is de voornaamste doelgroep personen tussen de 20 en 40 jaar. Volgens het CBS waren er in 2017 4.172.034 personen tussen de 20 en 40 jaar oud. Over de gehele bevolking is dus 24\% van alle inwoners tussen de 20 en 40 jaar. Als we datzelfde percentage toepassen op het aantal vegetari\"{e}rs krijgen we een schatting van 168.000 vegetari\"{e}rs tussen de 20 en 40 jaar. 

In een onderzoek van de Vegetari\"{e}rsbond is gebleken dat in 2010 1,1\% van de Nederlanders vegetarisch was en in 2014 was toegenomen tot 4,4\%. Er komen er ook steeds meer restaurants die alleen of gedeeltelijk vegetarisch recepten serveren. Verschillende tijdschriften die zich specialiseren in voedsel en gezond leven zien ook dat de trend om vegetarisch of veganistisch stijgt. Het wordt steeds gangbaarder om minder vlees te eten. Sinds 2010 aten Nederlanders elk jaar stapsgewijs minder vlees. Van 39,5 kilo per persoon in 2010 naar bijna 39 kilo in 2015. Die trend is sinds 2016 gestopt. Volgens voedingsdeskundige Samefko Ludidi komt het omdat vlees bij de maaltijd bij de Hollandse cultuur hoort. Je kiest vaker voor gerechten die je al kent en waarvan je de prijs al weet, want de meeste mensen hebben de indruk dat vegetarische recepten duur zijn. 

Wij willen laten zien dat het niet zo is. Elke week wordt ervoor gezorgd dat je vegetarische recepten krijgt die bij jou passen. Het wordt makkelijker om te eten zonder vlees. Hiermee wordt de drempel om vegetarisch te worden verlaagt. Ook de bestaande vegetari\"{e}rs hoeven niet zelf recepten uit te zoeken. Zo wordt het voor hen makkelijker om een vegetarische maaltijd neer te zetten. Vegetari\"{e}rs zijn zich bewuster van hun eetpatroon dan niet-vegetari\"{e}rs. 

Door een interview af te nemen onder 20 vegetari\"{e}rs is er uitgekomen dat 30\% bereid is om te betalen voor een app. Daarvan heeft 30\% aangegeven dat ze bereid zijn om \euro{}5,- per maand voor de app te betalen hoe het op dit moment is beschreven. Wij verwachten dat het eerste jaar 700 gebruikers te hebben.

De software is ingericht als maaltijd planning applicatie waarbij er gefocust wordt op vegetari\"{e}rs maar het is ook mogelijk om te richten op andere markten zoals veganisten of gluten vrije dieet.  

\subsection{Concurrentianalyse}
Er zijn veel concurrenten die ongeveer hetzelfde leveren. Verschillende apps geven je de mogelijkheid om recepten uit te kiezen zoals bijvoorbeeld Albert Heijn en Jumbo. Dit zijn grote supermarkten die recepten gebruiken om hun eigen recepten te promoten. Daarnaast zijn er veel blogs die (meestal) eigen recepten promoten ook gespecialiseerd in bepaalde di\"{e}ten zoals bijvoorbeeld LekkerEnSimpel, KokenMetJamie en soortgelijke voedsel blogs. Er zijn tijdschriften en kookboeken die helpen bij het volgen van een dieet en bij het aanpassen van je voedsel patroon. Naast deze concurrenten zijn er de concurrenten die je wekelijkse de ingredi\"{e}nten opsturen om de hele week te kunnen koken. De indirecte concurrenten zijn onder andere;

\begin{itemize}
	\item Hello Fresh
	\item MarleySpoon
	\item Eko menu
	\item Albert Heijn
	\item defamiliebox
\end{itemize}

Deze bedrijven leveren maaltijd pakketten waarbij alle ingredi\"{e}nten die je nodig hebt voor een aantal maaltijden erin zitten. Deze concurrenten hanteren verschillende soorten prijsstrategie\"{e}n. De meeste hanteren een eenmalige aanschaf en sommige hanteren een abonnementsdienst waarbij de gebruiker automatisch wekelijks nieuwe maaltijden krijgt die voor de gebruiker zijn uitgekozen. Deze concurrenten leveren hun diensten door heel Nederland.  

\subsection{Interne analyse}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{| l || l |}
  \hline
  \textbf{Sterktes} & \textbf{Zwaktes} \\ 
  \hline
  Opleidingsniveau en technische ervaring van mijzelf & Kennis van de markt \\ 
  Gemotiveerd & Beperkt budget \\ 
  Innovatiekracht & Geen directe marketing ervaring \\ 
  Kwaliteit van het product & Nog niet getest op de markt \\ 
  Groot netwerk & \\ 
  Flexibiliteit & \\ \hline
  \textbf{Kansen} & \textbf{Bedreigingen} \\ \hline
	Markt staat open voor innovaties & GDPR \\ 
	Goede winstmarge	& Afhankelijk van de gegevens van de gebruikers \\ 
	Lage vaste lasten & Veel concurrentie \\ 
	Veel technologische ontwikkelingen & Onjuiste verwachtingen gecre\"{e}erd \\ \hline
\end{tabular} 
  \caption{SWOT analyse}
  \label{table:swot}
\end{table}

\subsection{Marketingstrategie}
 
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\textwidth]{swot-matrix.pdf}
  \caption{SWOT-matrix}
  \label{fig:swot-matrix}
\end{figure}

Van deze strategie\"{e}n past het beste de SK-strategie. Door middel van de technische ervaring en kennis, innovatie brengen op de markt. In huis is genoeg technische kennis en de markt is zich steeds meer naar technologische SaaS oplossingen aan het bewegen. Voor alles is bijna wel een abonnement en een app. Wij willen inspelen op die trend. 

Als we de PMC-matrix van Ansoff bekijken dan is te zien dat ons bedrijf valt onder \emph{Market Penetration}. Wij proberen met een bestaand product een bestaande markt te betreden. Het bestaande product is een maaltijd plannings applicatie met een unique selling point en de bestaande markt zijn de vegetari\"{e}rs. 

Wij zorgen ervoor dat het product aansluit bij de behoefte van de gebruiker met als unique selling point het genereren van de recepten feed voor de gebruikers. Op de manier willen we ons afscheiden van de markt. 

Wij kunnen op dit moment niet concurreren op prijs en dat is ook niet ons doel. Door een kwaliteit product te leveren en goede services willen we mensen waarde voor hun geld geven. 

Om de bestaande markt te penetreren met ons product willen we de doelgroep benaderen door social media en influencers. De influencers hebben al een eigen relatie met de doelgroep en we kunnen deze relatie gebruiken om meer bekendheid te cree\"{e}ren. We willen op den duur gaan werken met affiliates waardoor andere mensen beloond worden als ze ons promoten. Gebruikers kunnen bijvoorbeeld een maand gratis krijgen als iemand door hun abonnee wordt.

De plaats van het product is volledig online. De distributie kanalen zijn alleen online te vinden zoals de website, social media, de iOS app store en de Android Play Store. Hier hebben mensen de mogelijkheid om ons product af te nemen. Het belangrijkste is dat onze website prominent wordt neergezet op onze promotie kanalen. 
